色弱有咩工好做 ?

小學身體檢查驗到色弱
對日常生活都無咩大影響

但係搵工既時候就開始麻煩

所有紀律部隊都做唔到
有啲工既Body Check又過唔到 (e.g. 港鐵車長)

有冇同路人 ?

有呀有呀
諗住考警察但係考唔到，宜家諗緊繼承daddy份生意算。。。

你老豆邊行行？

都係細個check到 遺傳

色弱
海關入境好想做但做唔到

你地色弱係點
我睇到色但好多色都分唔到
e.g 藍 紫完全分唔出
睇果啲色盲圖又係好多都睇唔到正確個答案
唔知算色弱定色盲

工程IT

色弱IT中
不過我唔係好嚴重,係有時暗暗地分唔到藍黑綠之類

試過驗身比d姑娘串我 分個幾隻色係咪真係咁難呀 你開頭個幾個都分到架

好仆街

me too

不過做金融業無咩影響

藍紫綠有時分唔到

死記d色係咩得唔得

做緊時裝設計師

黃綠色弱

色弱嘅人睇嘅世界係點

我紅綠唯有做地盤佬。講真真係好多工都做唔到。有時揸車都好驚自己睇錯燈

其實同普通人無咩分別。只係睇色版個陣睇唔到。只係對某幾隻顏色有時會睇錯。但睇真d又會睇到

有無諗過用google果副眼鏡，上網睇好多色弱嘅人都睇得返啲顏色

色弱連救護入境都做唔到咩？

好多紀律部隊石原氏圖如果睇唔到,都接受d15 test

入境唔得救護唔清楚

上網做石原d15都錯一半

紀律部隊乜師乜師全部無得做，高級d的Sales都無得做，店長無得升，好難高人工，求人不如求己，所以我選擇自己做生意

有分別，利申 有enchroma色弱眼鏡

土木工程師做唔做到？唔係電機果d

我想知你地有色弱同冇色弱既人眼中既紅綠燈係點隻紅綠色係咪真係好似的士果隻鮮紅色咁紅咁綠

戇鳩 關撚事咩

Design

紀錄部隊真係全部無得做？

我色弱最憎人問呢啲問題，我都未撚見過你眼中嘅鮮紅色，明明我望住你口中講果兩種色就一樣，叫我點解釋

邊隻色?

利申綠色弱

永遠都溝通唔到
我嘅紅同你嘅紅可能好大分別

我都唔知自已算唔算

我成日都覺
世界得7彩色
最多深粉粉淺少少
都唔明有乜分別
睇嘅 應該一樣

我都有色弱，睇淨一隻純顏色冇問題，一溝埋就有d唔識分，成日睇深綠睇左做藍色

留名睇叫人做雞

成日覺得我睇緊嘅世界可能同真嘅世界有好大出入

有冇諗過我望到嘅紅色係你眼中嘅藍色，因為天生望野係咁，人地指住棵樹話綠色就叫佢做綠色，其實我世界既樹嘅係你眼中嘅黃色，所以每個人對藝術觸感都唔同

其實9成既色弱都係睇單色無問題
好淺色或者幾隻色撈埋一齊睇先會出問題
你地講到咁嚴重應該唔係色弱咁簡單

一個有色弱嘅荷蘭佬喺偏頭痛發作嘅情況下畫嘅一副畫

邊到買？求救

on9!好彩入到紀律部隊就得啦…升上去唔通叫你睇多次咩

等天收呢啲人

我覺得又未去到無得升嘅做sales 睇人架姐
睇唔到顏色咪睇color code囉 sell野都係靠吹水架姐

利申：色弱 做過幾年名店

Google search enchroma 上網買 我都好想試 好似都貴貴地

其實只係改善。。

戴左都仲係睇唔到我本身睇唔到既波波圖
但係見到既野既顏色會分明左，仲清晰細緻左少少（唔知點解，唔通色覺影響埋視力）
睇紅綠色有d位會明顯深色左，同埋睇交通燈綠燈比我原本深色左好多，好令；紅燈就冇咩唔同。。

咩色都分到係睇唔到波波圖

我有fd色弱幾嚴重，excel 色板兩隻好分明既紅色同綠色佢都分唔到，好在佢係讀土木工程，應該唔會影響日後搵工。。

叫佢去死啦
有病邊個想

on9少陣
有fd 色弱 都做到 入境警察海關
係消防唔得先唔比

女仔色弱機率少男人一倍，染色體唔同

你父母是但一個有 你就會有

女既有後補，男得XY（無記錯既話)，一中左就有無補救
我有色弱，我阿妹就無

男仔得一條
女仔有兩條
男仔易中
女仔就睇邊條強邊條弱

我見工都覺困擾。綠-啡。橙-紅。紫-籃。最難分 一時時先會見到 最痛苦一地問你咩色講唔到出口。 但自己望落去又見到隻色。就係講唔出口

色弱唔同色盲
咪撚成日當鳩我地睇唔到顏色
只不過係好似石原氏咁多顏色混埋一齊先分唔出
要我地睇單一顏色係絕對睇到
所以唔該記撚住我地唔係睇唔到
係分辨顏色差d
我地同色盲差好撚遠

係 睇得出有分別 但講唔出係咩色

之後就會有人問咁我地睇唔睇到紅綠燈

考唔考到車牌?

啲波波圖答完頭嗰兩三題後面全部睇唔到

按摩師

真定假呀？巴打我好希望你幫我求証一下，如果係真既你會令好多色弱患者有好大希望

利申：有拯溺牌但做唔到救生員，有船牌但唔可以獨自渣船

認真我都想知

好老實
我紅綠色弱
由細到大都覺得綠燈係白燈
紅燈同橙紅冇分別
所以細細個成日問
點解綠燈叫綠燈唔叫白燈

之前小學聽人講
十個男仔就有三個有

我小學仲記得個姑娘問我有咩志願
佢話過 消防同 飛機師 做唔到

我色弱 其實唔影響讀書同搵工 普通文職工邊會成日要用顏色

你直情係色盲
唔好扮色弱

我以前都以為係白燈
做緊工程，有時要認顏色，但唔覺有咩困難

你根本唔明

你既白色係味超淺綠?
綠變白真係誇

你咁樣已經叫做色盲
你上維基睇下，你依種叫做紅綠色盲 第一段就有講到
色弱係一定分到單一顏色 只不過大量撈埋一齊先分唔到
連紅綠燈咁明顯既都睇到既話
你依家連分都分唔到已經唔算係色弱
我都係色弱，我都有係依方面有少少研究
唔係想話我一定岩 但係依個情況冇可能可在當做色弱

應該係掛
我根本就唔知咩係超淺綠

可能係
不過醫生係話我色弱

我都係由細到大睇綠燈都唔覺佢係綠色

紅黃燈一樣色

我色弱 分辦所有單色都無問題
不過睇果啲數字圖大部份都睇唔到
之前做過test 張啲色由淺到深排出黎又係排錯晒 但叫我睇單色係完全無問題
你呢個case真係似色盲多過色弱

基本上我分色個range 好細
咩墨綠暗紅藍黑紫黑對我來講同黑色冇分別
淺綠淺白對我來講同白冇分別
普通啡色同綠色都係冇分別
大個咗好少少
起碼分到紅綠
細個連紅綠都分唔到
但醫生話好普遍

我都係紅綠色弱
我覺得色弱睇燈會比較困難
我睇既紅綠燈係：
紅色似橙紅，唔似紅色的士果隻鮮紅
黃色冇問題
綠色係淺綠（我戴過色弱眼鏡，綠色會深好多）
但係出街有d位置既交通燈紅同黃真係差唔多，綠色會偏白

同埋唔知你地有冇睇電視
我睇電視發覺d顏色會sharp同鮮左好多
隻紅綠燈係真係好分明既紅黃綠
車既車尾燈會紅左好多
唔知係咪d電視高清會令到d顏色強化左

巴打咁你分唔分到車頭白燈同你所睇既綠燈先

色弱撚留名 紅綠色弱

認真問輕微色弱做測量師有冇問題？

色弱根本係日常生活冇乜大影響 紅綠燈睇左咩白色一係鳩up 一係就色盲 綠睇到白第一次聽

紅綠色弱通常離遠睇樹上面啲紅花係睇唔到 只係睇到一片綠 要行到好遠先睇到紅色 呢個只係其中一個例子諗到再講

好憎啲fd一聽到我紅綠色弱就問我睇唔睇到紅綠燈 呢啲問題根本反映出社會尊色弱知識係幾咁落後 其實呢個社會好多人都色弱

呢個應該係電視問題 電視睇出黎會比較sharp

搭單問埋，做土木工程起樓起基建果d有冇問題

色弱人另一個問題就係睇投影機投射出黎既影像會比較難睇 一黎因為投影機出黎啲色已經唔準 二黎佢比較暗既話 對於色弱撚黎講更難分辨 第三就係如果啲ppt slide白底黃字 基本上成份ppt係睇唔到

我係睇d幼細既野會難分顏色
好似上睇白板
藍筆好易分到
紅同黑有難度，好多時要行上前先清楚分清紅筆同黑筆

明明上前望到紅筆同黑筆d色咁大分別，唔知點解離遠睇就難分，但係藍筆就完全冇問題

唔好鳩up

發 生 率

在 遺 傳 性 色 弱 之 中 ， 不 同 程 度 的 紅 綠 色 弱 佔 了 九 成 以 上 ， 而 黃 藍 色 弱 只 佔 少 數 。 患 者 之 中 ， 男 性 佔 大 多 數 ， 每 100 名 男 性 有 8 名 患 者 ， 而 每 200 名 女 性 卻 只 有 1 名 患 者 。 色 盲 則 非 常 罕 有 ， 每 100 萬 人 才 有 1 個 患 者 。

By衛生署

係 白板上既紅黑好難分 真係要行上前睇佢單一顏色先分到

色 弱 的 徵 狀 是 分 辨 顏 色 的 能 力 低 於 正 常 的 眼 睛 。 通 常 患 者 都 能 分 辨 大 部 分 的 單 一 顏 色 ， 例 如 紅 色 ， 橙 色 等 。 但 如 果 多 種 顏 色 混 在 一 起 ( 例 如 紫 色 和 藍 色 ， 紅 色 和 綠 色 等 ) ， 患 者 便 可 能 看 不 出 其 中 的 分 別 ， 而 覺 得 它 們 屬 於 同 一 個 顏 色 。 患 者 分 辨 顏 色 的 能 力 更 會 因 光 線 不 足 及 顏 色 太 淺 而 減 弱 。 因 此 ， 在 日 常 生 活 中 ， 患 者 能 輕 易 分 辨 交 通 燈 中 的 紅 與 綠 色 ， 因 它 們 非 常 深 色 及 非 常 光 ， 但 要 分 辨 淺 紅 及 淺 綠 的 顏 色 筆 色 彩 便 可 能 會 有 困 難

因為近睇=睇緊單一顏色 係無問題的
遠睇=黑同紅比較緊 分辨唔到兩種色

發覺社會對色弱呢種缺陷既認知好低

上面巴打講個幅色弱鏡有冇紅綠色弱巴打試過？想睇下呢個世界巴真正顏色 有時人地睇到既色的睇唔到有啲灰

係改善炸
我戴左仲係睇唔到我本身睇唔到既波點圖
睇紅燈冇改善，但係綠燈明顯深色左，仲有睇野d色係sharp左，仲有睇野清晰左（唔知點解）

冇腦讀下書真係咁難

咁你覺得改善左幾多到？有冇改善左一半？

乜師物師全部冇得做？!吹大左啦掛
起碼律師會計師教師做得啦

做警犬

睇紅綠燈都會少少，睇綠燈會真係覺得似白色多d ，雖然未到白，但係潛意識會覺得係白，可能係個光淺太足

巴打，我都色弱
但做唔到紀律部隊唔係世界未日
呢個世界咁大，你係叻既大把機會俾你發展

望新嗰種紅綠燈都係？因為以前嗰啲燈真係淺色啲。我又覺得冇咩問題喎，就算點淺都唔會覺得佢似白色，同車頭燈完全唔同啦
利申：全色色弱

有隻眼鏡比啲色弱嘅人戴喎

呢啲係咪真？

連篤波都會追啡波當紅波打
對生活影響唔係十分大 只係唔熟你既人唔會明
色弱係會遺傳的 因為我有搞到全家大小都要check 點知得我有 細個比呀哥笑我汁番黎

分唔到
有次黃昏時睇到
其他時間都睇唔到
可能光問題

只可以講每個人唔同

色弱留名

我都係紅綠色弱
小學去檢查嗰陣check到
之前返學比同學知道我有色弱就一直攞啲顏色筆highlighter嚟問咩色咩色
好似當我係智障仔咁
問到同佢哋見到嘅唔一樣嗰陣就好似發現新大陸
用住一啲奇異目光望住我
好似見到外星人咁
嗰種感覺真係唔好受
有啲人就當色弱係色盲
問你同狗睇到嘅嘢有咩分別
佢哋唔知色盲都有好多種
又唔係全色盲
更何況我只係色弱唔係色盲
宜家啲人對色弱色盲真係好唔了解

留名等睇有咩工可以做(我係一開始波波圖睇唔到，之後就去做d-15 test，結果係紅綠色弱，係唔係做唔到入境處嗰啲紀律部隊 )

隻Enchroma有閒錢都可以買嚟玩吓嘅
不過唔係個個人都有效
對實際生活亦都冇咩幫助

想識下

中學驗到之後放棄修art

醫生一證實左第一句就係話生活無乜大影響
係考唔到紀律部隊囉

我阿媽死唔信

心諗係你遺傳架

BTW 做緊賣衫 好多時睇price tag答客有咩色

隻嘢基本上令輕微色弱嘅人睇色彩豐富啲易分顏色少少
但係對嚴重少少色弱嘅人已經冇乜作用
而你亦都用唔到佢嚟幫你過嗰啲視力測試
玩吓ok
但你唔好期望可以好似佢廣告嗰啲人重獲新生咁樣

我有
係有唔同，特別係紅綠，出街望有d位會明顯深左，例如watsons 既店舖係綠色，我用肉眼睇會覺得係藍藍地加少少綠綠地，戴左之後一睇就見到明顯係綠色

淨係戴住嗰時有效？

其實想睇下正常色覺係點既，我估可以試用手機影相，再較下d飽和度／色調,你就可以睇到曬所有點點圖

係。。，色弱暫時冇得醫，d 眼鏡只係比你過下癮，只係改善，正常色覺睇到既世界肯定仲正

屌 原來watsons 係綠色黎架?
一直都以為藍綠

push

做麵包啦

因為包色弱

深綠用啡色分唔到
紅色同深橙色分唔到
深藍同深紫分唔到
但獨立睇就分到係咩色
溝埋就一頭煙

Accessibility tester.
幫網站 UX 睇有冇 accessibility issue

護士無問題

色弱最大問題係大致分到認到每隻顏色 但幾隻接近嘅顏色撈埋一齊就會分唔清
正常人同色弱患者睇到嘅世界其實近乎一樣(視乎有冇特定顏色同嚴重程度)
但當要做一啲需要對顏色好sensitive嘅工作就會搞唔掂
正常人好易誤解佢哋只係唔知道隻顏色
但其實實質係有認知障礙 先天缺憾冇得救

紅色弱
做緊醫療

藍同紫永遠分唔到

細個既志願曾經係做飛機師/紀律部隊。證實左自己色弱之後視光師第一句就話：對日常生活冇咩影響，除左做唔到飛機師、紀律部隊，etc😐
(咁當然就算我色覺正常都未必做到)

中學既時候，Bio堂去到教色盲有波點圖嗰頁成班就會問我睇到d咩, 我話我睇唔到之後佢地就會好驚訝咁話點解咁明顯都睇唔到.....之後就會開始話我好慘同問分唔到咩色😑😑😑

另外，中學有藍色同紫色社，有d同學仔件PE衫洗到甩色，兩隻色係我眼中就會變得好似，我就會分唔到，但我係其中一個社既社長😵

Btw,做過Product Design同Engineering Trainee (mech), 坦白講要我分一d類近色既電線/Fuse係有d問題既，但其實又好少機會真係要我自己分, 落手做既係另一班人。唯一一次要分顏色就係個客件產品想要特定既顏色，但因為唔同既mon睇野本身都有色差，揀顏色都會用colour code, 咁我都只係照寫番個code落圖紙咁解，寄埋塊實際色牌比個客confirm😂
其他情況暫時都冇大問題，如果真係對視力有要求，招聘既時候應該會要求視力正常吧🤔

好奇一問
點解紀律部隊會要求冇色弱先做到嘅

紅綠色弱留名
其實日常生活真係唔覺有咩影響
但係想問消防海關入境係咪真係唔洗諗
大家有冇朋友係色弱都入到紀律部隊???

真係好慘要睇tag 我之前重要做嗰間一隻銀包出十萬隻色 我真係想死

唔好意思咁遲先覆，呢幾日無追post
新個種無咁犀利，但都唔會覺得綠

Same here

重落井下石

終於有人同我一樣感覺，好感動，49年了

一樣

之前見canon fail左

睇完個post 有種一見如故既感覺

上面巴講d 眼鏡咩價位，去邊道會有？

關咩事,色弱好多工都做得

基本上醫療，紀律部隊都做到，你又唔係色盲

紀律部隊唔得啦
佢身體檢查要睇顏色數字 果度都已經fail啦

Btw 之前有fd打過去poly問，poly話物理治療冇問題

機師有機會做到 睇程度